點解破壞往往比創造簡單？

破壞一件藝術品只需一瞬間
創造一件藝術品甚至要一年

殺一隻豬只係需要一瞬間
但養大一隻豬可能要幾年

扭斷人嘅關節好簡單
駁返人嘅關節就好困難

起樓可能要幾年
拆樓可能只需要幾個鐘

建造人類嘅文明幾多年可能都唔夠
但破壞人類嘅文明都只係撳一個掣嘅事

點解會咁 點解唔可以創造比破壞簡單？ 如果得嘅話呢個世界一定進步得好快

Because entropy always increases in a system

創造一個人只需要10分鐘

你既話可能一分鐘

要10月零10分鐘

入黎就係想講entropy

好好笑咩我唔覺喎

Major in Physics?

留名想知

冇人鍾意睇學術台

因為你所針對既
只係部份創造難過破壞既

破壞難過創造既 你冇舉出黎

同埋你應該用客觀d既例子講
例如死物
十年樹木 百年樹人咁

水破壞難 定創造難呢

其實都啱。某啲分子係鍾意黐埋一齊多過分開

岩岩又諗到d野

其實創造 同破壞

創造就係0至100
但破壞好多時候 我地都冇計100至0
好似你起樓 起樓就0到100
但拆樓 你要完全係個空間消滅佢都唔客易